<HelpBalloon>
	<title>Analyse der CSV-Datei</title>
	<content><![CDATA[<P>Hier zeigt das System eine Analyse der
CSV-Datei sowie eine Vorschau der zu importierenden Empf&auml;nger
an.</P>Im oberen Inhaltsbereich finden Sie
einen Vergleich der Felder aus der CSV-Datei mit den vorhandenen
Feldern der Empf&auml;ngerdatenbank:</P>
<UL>
	<LI><P STYLE="margin-bottom: 0in">Unter <FONT FACE="Tahoma, sans-serif">Spalten
	f&uuml;r Import</FONT> zeigt der E-Marketing Manager an, welche
	Felder vom Import betroffen sind.</P>
	<LI><P STYLE="margin-bottom: 0in">Die Spalte <FONT FACE="Tahoma, sans-serif">unbenutzte
	Spalten (CSV)</FONT> zeigt, welche Daten in der CSV-Datei zwar
	vorhanden sind, jedoch nicht in der Empf&auml;ngerdatenbank. Sie
	sollten dann auf Schreibfehler in der Spalten&uuml;berschrift
	pr&uuml;fen. Gibt es die Spalte in der Profildatenbank nicht, so
	legen Sie ein entsprechendes Feld in der Datenbank an, bevor Sie den
	Import neu starten. N&auml;here Informationen zum Thema Anlegen von
	Feldern in der Datenbank finden Sie im Kapitel . Es kann nat&uuml;rlich
	auch passieren, dass Sie diese Felder gar nicht importieren wollen.
	Dann k&ouml;nnen Sie fortfahren; das System &uuml;bergeht die
	&uuml;berfl&uuml;ssigen Felder in der CSV-Importdatei.</P>
	<LI><P STYLE="margin-bottom: 0in">Bei <FONT FACE="Tahoma, sans-serif">unbenutzte
	Spalten (Profil-DB)</FONT> zeigt der E-Marketing Manager an, welche
	Felder zwar in der Empf&auml;ngerdatenbank vorhanden sind, jedoch
	keine entsprechenden Daten in der CSV-Datei enthalten sind.</P>
</UL>
<P STYLE="margin-bottom: 0in">Darunter zeigt der E-Marketing Manager
eine Vorschau der zu importierenden Daten. Dabei erscheinen genau die
Spalten, die tats&auml;chlich importiert werden sollen. Beachten Sie, dass es sich lediglich um eine Vorschau handelt, die
Daten lassen sich nicht &auml;ndern. Falls Sie hier Fehler entdecken,
m&uuml;ssen Sie diese in der Originaldatei &auml;ndern und eine neue
CSV-Datei f&uuml;r den Import bereitstellen.</P>
<P STYLE="margin-bottom: 0in"><B>Achtung:</B> Sie sollten beim Import
nicht nur die ersten Empf&auml;ngerprofile durchsehen, sondern die
ganze Liste durchgehen. Die Erfahrung zeigt, dass in Importdateien
oft fehlerhafte Daten enthalten sind. Diese machen nach dem Import
teils erhebliche Probleme. Sind solche fehlerhaften Empf&auml;ngerdaten
erst einmal in der Datenbank des E-Marketing Manager gespeichert, ist
das Aufsp&uuml;ren schwierig und mit viel Aufwand verbunden. Gerade
umfangreiche Importe bergen oft viel Konfliktpotential.</P>]]></content>
</HelpBalloon>